let questions = [
  {
      numb: 1,
      question: "¿Qué evento marcó el inicio de la Primera Guerra Mundial?",
      answer: "El asesinato del archiduque Francisco Fernando",
      options: [
          "La invasión de Polonia por Alemania",
          "El asesinato del archiduque Francisco Fernando",
          "La firma del Tratado de Versalles",
          "La revolución rusa de 1917"
      ]
  },
  {
      numb: 2,
      question: "¿Cuál es el principal objetivo de la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?",
      answer: "Mantener la paz y seguridad internacionales",
      options: [
          "Promover el comercio internacional",
          "Mantener la paz y seguridad internacionales",
          "Fomentar el desarrollo económico",
          "Regular las políticas ambientales"
      ]
  },
  {
      numb: 3,
      question: "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
      answer: "1776",
      options: [
          "1776",
          "1783",
          "1791",
          "1800"
      ]
  },
  {
      numb: 4,
      question: "¿Qué movimiento político buscaba la igualdad social y la eliminación de las clases sociales en la Revolución Francesa?",
      answer: "Socialismo",
      options: [
          "Liberalismo",
          "Conservadurismo",
          "Socialismo",
          "Anarquismo"
      ]
  },
  {
      numb: 5,
      question: "¿Cuál fue el principal propósito del Plan Marshall?",
      answer: "Facilitar la reconstrucción económica de Europa tras la Segunda Guerra Mundial",
      options: [
          "Reorganizar el sistema político europeo",
          "Facilitar la reconstrucción económica de Europa tras la Segunda Guerra Mundial",
          "Reducir la influencia del comunismo en Asia",
          "Aumentar la cooperación militar entre Estados Unidos y Europa"
      ]
  },
  {
      numb: 6,
      question: "¿Qué país fue el primero en otorgar el sufragio femenino en el siglo XX?",
      answer: "Nueva Zelanda",
      options: [
          "Estados Unidos",
          "Reino Unido",
          "Nueva Zelanda",
          "Francia"
      ]
  },
  {
      numb: 7,
      question: "¿Qué doctrina estableció el principio de que las Américas no debían ser colonizadas por potencias europeas?",
      answer: "Doctrina Monroe",
      options: [
          "Doctrina Monroe",
          "Doctrina Truman",
          "Doctrina Eisenhower",
          "Doctrina Brezhnev"
      ]
  },
  {
      numb: 8,
      question: "¿Cuál fue la causa principal de la caída del Imperio Romano de Occidente?",
      answer: "La invasión de los pueblos bárbaros",
      options: [
          "La invasión de los vikingos",
          "Las reformas económicas fallidas",
          "La invasión de los pueblos bárbaros",
          "La disconformidad de la clase alta"
      ]
  },
  {
      numb: 9,
      question: "¿Qué sistema económico se basa en la propiedad privada de los medios de producción y la competencia en el mercado?",
      answer: "Capitalismo",
      options: [
          "Socialismo",
          "Comunismo",
          "Capitalismo",
          "Feudalismo"
      ]
  },
  {
      numb: 10,
      question: "¿Quién fue el líder del movimiento de independencia en América Latina conocido como el Libertador?",
      answer: "Simón Bolívar",
      options: [
          "Simón Bolívar",
          "José de San Martín",
          "Miguel Hidalgo",
          "Bernardo O’Higgins"
      ]
  },
  {
      numb: 11,
      question: "¿Qué acuerdo puso fin a la Primera Guerra Mundial?",
      answer: "Tratado de Versalles",
      options: [
          "Tratado de Versalles",
          "Tratado de Ginebra",
          "Tratado de París",
          "Tratado de Tordesillas"
      ]
  },
  {
      numb: 12,
      question: "¿Qué acontecimiento desató la Guerra Civil Española?",
      answer: "El levantamiento militar de 1936",
      options: [
          "La invasión napoleónica",
          "La proclamación de la Segunda República",
          "El levantamiento militar de 1936",
          "La firma del Pacto de Madrid"
      ]
  },
  {
      numb: 13,
      question: "¿Cuál es el nombre del proceso por el cual un país se convierte en una república?",
      answer: "Revolución",
      options: [
          "Nacionalización",
          "Descolonización",
          "Democratización",
          "Revolución"
      ]
  },
  {
      numb: 14,
      question: "¿Qué tratado estableció la creación de la Unión Europea?",
      answer: "Tratado de Maastricht",
      options: [
          "Tratado de Roma",
          "Tratado de Maastricht",
          "Tratado de Lisboa",
          "Tratado de Niza"
      ]
  },
  {
      numb: 15,
      question: "¿Qué evento desencadenó la Revolución Rusa de 1917?",
      answer: "La caída del zarismo y el ascenso de los bolcheviques",
      options: [
          "La entrada de Rusia en la Primera Guerra Mundial",
          "La crisis económica de 1905",
          "La caída del zarismo y el ascenso de los bolcheviques",
          "La firma del Tratado de Brest-Litovsk"
      ]
  },
  {
      numb: 16,
      question: "¿Qué filósofo es conocido por su obra 'El contrato social'?",
      answer: "Jean-Jacques Rousseau",
      options: [
          "John Locke",
          "Thomas Hobbes",
          "Jean-Jacques Rousseau",
          "Karl Marx"
      ]
  },
  {
      numb: 17,
      question: "¿Qué evento histórico dio inicio a la Edad Media en Europa?",
      answer: "La caída del Imperio Romano de Occidente",
      options: [
          "La caída del Imperio Romano de Occidente",
          "La firma del Tratado de Verdún",
          "La coronación de Carlomagno",
          "La invasión de los normandos"
      ]
  },
  {
      numb: 18,
      question: "¿Qué movimiento cultural y artístico se desarrolló principalmente durante el Renacimiento?",
      answer: "Humanismo",
      options: [
          "Barroco",
          "Neoclasicismo",
          "Humanismo",
          "Romanticismo"
      ]
  },
  {
      numb: 19,
      question: "¿Cuál fue la principal causa de la Revolución Industrial?",
      answer: "El avance en la tecnología y la producción",
      options: [
          "La expansión colonial",
          "El avance en la tecnología y la producción",
          "La reforma agraria",
          "La aparición de nuevas ideologías políticas"
      ]
  },
  {
      numb: 20,
      question: "¿Qué conflicto se conoce como la Guerra Fría?",
      answer: "El enfrentamiento ideológico y político entre Estados Unidos y la Unión Soviética",
      options: [
          "La guerra entre las potencias europeas durante el siglo XIX",
          "El enfrentamiento ideológico y político entre Estados Unidos y la Unión Soviética",
          "La guerra de independencia de los Estados Unidos",
          "La guerra entre China y Japón en la primera mitad del siglo XX"
      ]
  }
];
